本港去年11月零售銷售按年升幅急放緩至1.4% 遠遜預期

政府統計處今日(3日)發表最新的零售業銷貨額數字。2018年11月的零售業總銷貨價值的臨時估計為392億元，較2017年同月上升1.4%。2018年10月的零售業總銷貨價值的修訂估計較2017年同月上升6%。與2017年同期比較，2018年首十一個月合計的零售業總銷貨價值的臨時估計上升9.7%。

去年11月本港零售業總銷貨價值同比升1.4%，亦遠遜市場預估放緩至4.5%。

按零售商主要類別的銷貨價值的臨時估計由高至低分析，2018年11月與2017年11月比較，百貨公司貨品的銷貨價值上升3.9%。其次為藥物及化妝品(銷貨價值上升10.1%)；食品、酒類飲品及煙草(上升1.9%)；其他未分類消費品(上升14.3%)；汽車及汽車零件(上升7%)；燃料(上升3.1%)；鞋類、有關製品及其他衣物配件(上升1.7%)；傢具及固定裝置(上升2.8%)；書報、文具及禮品(上升6.2%)；以及眼鏡店(上升5.4%)。

另一方面，2018年11月與2017年同月比較，珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物的銷貨價值下跌3.9%。其次為電器及其他未分類耐用消費品(銷貨價值下跌4.9%)；超級市場貨品(下跌0.1%)；服裝(下跌3.6%)；以及中藥(下跌0.4%)。

政府發言人指出，零售業銷售的增幅在去年10月略為加快後，於去年11月再度減慢至輕微增長。最近數月的零售業銷售增幅有所放緩，反映在各種外圍不確定性的影響下(包括中美貿易摩擦，以及環球金融市場波動)，消費情緒轉趨審慎。

發言人進一步表示，展望未來，就業及收入情況良好，以及訪港旅遊業暢旺，在短期內應會繼續為零售業帶來一些支持。然而，資產市場轉弱，以及外圍環境的不確定性，或令消費情緒受到影響。

要服侍好d來港買豉油既祖國同胞喇